---
title: "Hello World! Buka Blog lagi.."
description: "Seingat saya terakhir aktivitas di sini dengan memindahkan beberapa artikel teman lama (alm. Roy) dari blog sebelumnya itgeek yang sudah tidak terurus dan expired."
excerpt: "Seingat saya terakhir aktivitas di sini dengan memindahkan beberapa artikel teman lama (alm. Roy) dari blog sebelumnya itgeek yang sudah tidak terurus dan expired."
date: 2020-06-29T13:57:55+07:00
lastmod: 2020-06-29T13:57:55+07:00
draft: false
weight: 50
images: []
categories: ["Blog"]
tags: ["Migrasi Blog","Core Blog", "Pindah ke Github"]
contributors: []
pinned: false
homepage: false
toc: true
---
## Blog Tidak Terurus
Sudah lama tidak buka blog ini, sakin lamanya...ups saya tidak tau kata 'sakin' ini kata baku atau tidak, yang pasti saya lupa kapan terakhir menulis sesuatu di sini, dan malas mencari tau juga. Seingat saya terakhir aktivitas di sini dengan memindahkan beberapa artikel teman lama (alm. Roy) dari blog sebelumnya itgeek yang sudah tidak terurus dan expired. Dari sekian banyak blog yang sebelumnya saya punya, nasibnya sama persis dengan ini, terbengkalai. Trus,..apa cerita, kok tiba-tiba coret sesuatu? 

## Rencana Migrasi
Hari ini bisa teringat buka blog karena istri saya yang rada ngambek dengan membuat status di wa-nya tentang konten yang sudah berganti di blog ini, intinya sih si sayang (begitu biasanya kami saling panggil) mencari foto-foto kami yang dulunya berada di blog ini. Saya mau jelaskan juga nggak akan nyambung karena sifatnya teknis dan saya juga yang teledor lupa nyimpan backup file xml blog. Saya awalnya gunakan domain kaban.my.id sebagai website undangan pernikahan, jadi desain khusus untuk foto-foto prewedding dan informasi mengenai acara pernikahan. 

Maksud di hati nantinya di pindahkan ke subdomain sebagai arsip, eh...malah saya lupa simpan di mana file backup templatenya, padahal tinggal di restore seharusnya, masa iya buat ulang?!. Yah..begitulah ceritanya,..nanti bakal saya buat posting ulang lah, biar ada pengingat tentang hari spesial kami, lagian penting juga untuk arsip. 

Penting kok nggak di segerakan coi?!

bentarrr...masih ada hal lain yang harus di selesaikan secepat mungkin, paling tidak postingan inilah harus di publish sesegera mungkin.

## Ngeblog lagi
Wokeh, lompat cerita...kembali ke blog. Blog lama yg menggunakan wordpress menjadi PR tersendiri untuk memindahkan semua artikel, dipindahkan secara manual kan nggak kerjaan, kalau langsung di generate hasilnya nggak rapi, harus di manualkan juga di beberapa artikel, kan serba salah, butuh waktu juga. 

Pengennya sih kemarin sekalian ngeblog dengan menggunakan Hugo (salah satu framework Golang) dan menggunakan github sebagai tempat hosting file, malah nggak kesampaian hingga sekarang. Asu-dahlah, manfaatkan yang ada aja, paling tidak ada tempat untuk coret-coret. 

Mudah-mudahan blog ini tidak terbengkalai lagi. Saya janji bakal update rutin, jika tidak bisa, maka kedepannya akan saya buat lagi postingan seperti ini yang diakhiri kata janji lagi untuk update. Terlaluuu!
